[區議會] 結婚不忘先投票 穿裙褂靚新娘十指緊扣新郎全場矚目

未投嘅快啲出嚟投！！

一對新人在行禮前先趕到票站投票。

二人十指緊扣步出票站，引來不少途人駐足觀看。

尚未平息的反修例運動為今屆區議會選舉增添許多不確定性，坊間普遍憂慮選舉能否順利舉行。早前的選民登記急增，反映社會運動已成功炒熱選舉氣氛。而早前發生候選人遇襲案的上水鳳翠選區票站今晨出現近百人龍，其中位於鳳溪廖萬石堂中學的票站，最高峰時超原人龍超出學校逾百米，因人龍太長，學校開放操場讓選民排隊。現場所見，投票人士年齡分布平均，有不少人與家人朋友結伴前來。

其中最搶眼就是一對穿上中式裙褂禮服的新人，早上近10時半，二人趕到票站鳳溪廖萬石堂中學，引起不少途人駐足觀看。「快啲啦！媽咪鬧喇！」為免耽誤吉時，旁邊的姊妹心急如焚地催促，而一對新人則十指緊扣快步走入學校。為讓他們趕及吉時，票站職員亦相當配合盡快安排他們投票。今天11月24日，對新婚的陳生陳太而言，除了是他們的大喜日子，更是香港的大日子。「公民責任嚟㗎嘛！」陳先生笑言作為香港的一份子，任何事情都無阻他們為心水候選人投下神聖的一票。

同場最矚目的還有人稱「食力簡」、著名華人練馬師簡炳墀，他精神奕奕趕到票站投票，直言今屆出來投票的年輕人比往年多，不過對於票站安排，則略有微言，「排咗好耐隊呀！搞到老人家80幾歲都喺度排，唔係咁好囉！」現年82歲的他認為票站應該為老人家提供特別安排，免得站太久苦了一眾長者。

而早前遇襲的候選人蔣旻正今早6時半已到場，直言覺得今屆投票氣氛相當熱烈，當中以90後排隊人龍最長，而其他年齡層亦空群而出。至於傷勢方面，雖然頭部仍貼有紗布，但他坦言已接近完全康復。對於外界盛傳有部份人期望「取消區選」，甚至擔心有人會在票站搗亂或再發生暴力事件，蔣旻正直言團隊人強馬壯，無懼惡勢力突襲。

而票站外呈現出一片藍色旗海，以對手廖興洪的宣傳旗幟數目最多，幾乎五比一。自稱「淺黃」的30歲霍先生今次是他首屆投票，「大家都知香港發生咩事，做咗港豬咁耐，係時候覺醒」。他不畏言自己於抗爭運動出現之前，並無意理會與政治有關的事宜；然而五個多月過去了，他除了會自己站出來投票外，亦有鼓勵家人一同盡公民責任，惟家人「叫唔郁，都算藍藍哋」。被問到他欲透過投票來表達甚麼訊息，他以一句「光復香港 時代革命」作結。

上屆都有參與投票的31歲阿Yan，同樣稱自己為「港豬」，要站出來表達自己「唔支持建制派」。對阿Yan而言，他心目中的理想區議員應是「一嚟後生，二來要感受吓佢係咪真係為市民，定還是係出嚟呃飯食」，單純為自己爭取光環的人必不會是阿Yan的選擇。他最後呼籲各位選民「時間尚早，快啲出嚟投票」。

26歲的Jennifer表示自己過去兩屆均有參與投票，同樣地，她眼見「香港發生咁多事」，認為有必要盡公民責任，挑選一個合適的人為香港人發聲。她希望最後勝出的區議員「不是一面倒地講出一些不合乎事實的事，或奉承一些人」。對她而言，區選投票是代表香港人的民意，她寄語香港人「到今日，11月24日，希望大家都行出嚟投票，還返一啲嘢畀之前為我地犧牲嘅人」。

候選人遇襲案發生於本月16日，素人蔣旻正於翠麗花園外開設街站期間，被兩名兇徒襲擊，及被恐嚇「選到就打X死你」。而同區候選人為民建聯廖興洪。

記者：邵靖妍

Source:

多謝大家出嚟投票

Pish

咪撚做休息撚

投完票，贏輸都好，我地有新野做。

文宣方向：

1. 有得一人一票，社會氣氛好左幾多？所以應該一人一票選特首。

2.我地要將種票、票多過投票人、送禮各種唔公平現象比英美兩國知。

3. Poly手足被困多日，要求警察撤退。

五大訴求 缺一不可
Be water be humble

竟然呢度都見到你

有你既地方就有我